金正恩：實施最大緊急體制 「脫北者回流播毒」朝認失守封開城

節錄

金正恩：實施最大緊急體制
「脫北者回流播毒」朝認失守封開城

【武肺再爆發】

北韓首次承認被武漢肺炎的「惡毒病毒入侵」，。。。。。。。。。。。。。。。分析認為北韓選擇承認被南韓「連累」，有利於向首爾施壓尋求援助。

據朝中社昨天報道說，。。。。。。。。。。。。並且將實行約半年的「國家緊急防疫體系」升級為「最大緊急體制」。

報道說，金正恩在政治局會議上宣告，「惡毒的病毒可以說已進入國家」，他並聲稱甫得知出現疑似個案後，就立即下令封鎖開城。北韓在今年1月底已經「鎖國」，但封城則是首次。

北韓宣佈緊急封鎖開城以防疫情擴散。路透社

料早由走私客自華傳入

相關新聞：靠近分界線 兩韓經濟合作象徵

朝中社指，疑似病例是一名三年前叛逃到南韓的脫北者，他上周日在位於兩韓邊境的開城市，從南韓一側非法偷渡返回北韓被截獲，經檢查發現疑似感染武漢肺炎病毒；防疫機關將他徹底隔離外，亦追蹤他入境後接觸過的人和其間到過開城的人，全部做了檢測和隔離。

脫北者鮮有「回流」，不過南韓軍方昨天證實「高度可能」有一名脫北者近日已返回北韓。南韓多個傳媒和脫北者圈中人都指，有一名24歲脫北男性，因涉嫌強姦受查，日前已游水北逃回朝。

據指政治局會議。。。。。。。。。。。。。已構成「危險情況……可能引致致命的、毀滅性的災難」。

外界一般不相信北韓無確診個案。。。。。。。。。。。。。。。。。。其實是因為北韓近日接連舉行多場群眾大會，確診與疑似個案都增加，為阻疫情散播所以有此安排。

北韓與中國邊界長達1,400公里，本就難以嚴封，冬天冰封鴨綠江時，更易出入，專家認為病毒很可能早就由走私客自中國帶入北韓。

有利向首爾施壓求援

峨山政策研究院分析員高明鉉（譯音）直言，「北。。。。。。。。。。。。：脫北者都是「危險人物」。南韓目前每日一般有數十個新增確診個案。

南韓統一研究院高級院士趙韓範（譯音）亦指，。。。。。。。。。。。。。。。。韓援助」。上周朝中社報道指金正恩到工地視察，不滿進度，大發雷霆，下令撤換負責的官員。

法新社/路透社/美聯社

脫北者會走返去北韓

明明係捉番去

係南韓衰性侵

死肥閪早西早著啦

放出去間碟回流

李屍朝鮮